歐洲多國Visa服務一度中斷 數以百萬人無法碌卡惹混亂

據報在英國時間周五（1日）下午2時半左右，歐洲大陸及英國等地數以百萬人的Visa卡失效，市民及旅客不能在商店、油站及火車站使用Visa卡付款，一度引起混亂。不少油站出現人龍，司機們因為無法「碌卡」而耽誤時間。
Visa事後就系統故障道歉，稱未能確保用戶能隨時隨地使用信用卡乃公司不足，指服務已逐步恢復正常。
Visa發言人表示：「今日較早前公司系統發生故障，影響全歐洲顧客。我們的目標是確保所有Visa卡在一年365日、每日24小時也能正常運作。我們在此為不能達成此目標向所有Visa卡客戶致歉。」
Visa強調今次屬於系統問題，與惡意破壞或黑客入侵等無關。
歐洲多國Visa支付系統突然中斷服務，不少民眾要在銀行門外排隊提取現金。（路透社）
歐洲多國Visa支付系統突然中斷服務，不少民眾要在銀行門外排隊提取現金。（路透社）

歐洲大陸及英國等地數以百萬人的Visa卡失效，市民及旅客不能在商店、油站及火車站使用Visa卡付款，一度引起混亂。（VCG）
歐洲大陸及英國等地數以百萬人的Visa卡失效，市民及旅客不能在商店、油站及火車站使用Visa卡付款，一度引起混亂。（路透社）

又要炒IT狗

Mastercard

銀聯

係咪外判左比支那銀聯班programmer

有支付寶

去旅行有visa同時有mastercard係常識黎啦